Notre application est séparée en deux partie: un client et un serveur. Chacune de ces parties a des fonctions bien précises.

\subsection{Le client}
\begin{itemize}
\item Établir une connexion au serveur
\item Créer un compte
\item Se connecter
\item Afficher les scores
\item Afficher les parties
\item Créer une partie
\item Rejoindre une partie
\item Engager le jeu
\item Afficher le plateau de jeu
\item Récupérer les événements clavier et les transmettre au serveur
\item Récupérer les informations du serveur et rafraîchir l'affichage
\end{itemize}

\newpage\subsection{Le serveur}
\begin{itemize}
\item Écouter le réseau pour les nouveaux clients
\item Interagir avec la base de données
\item Stocker un nouveau compte
\item Connecter un client
\item Transmettre les scores
\item Transmettre les parties
\item Lancer une partie
\item Gérer les événements de tous les clients pendant un jeu
\item Retransmettre les informations aux clients pendant un jeu
\item Modifier les scores
\end{itemize}

\subsection{Diagrammes d'activité}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=16cm]{act1.png}
\caption{\textit{\color{gris1}{Connexion}}}
\end{center}
\end{figure}

\newpage
\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=16cm]{act2.png}
\caption{\textit{\color{gris1}{Création de compte et login}}}
\end{center}
\end{figure}

\newpage
\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=16cm]{act3.png}
\caption{\textit{\color{gris1}{Affichage des scores et des parties}}}
\end{center}
\end{figure}

\newpage
\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=16cm]{act4.png}
\caption{\textit{\color{gris1}{Création et enregistrement à une partie}}}
\end{center}
\end{figure}

\newpage
\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=16cm]{act5.png}
\caption{\textit{\color{gris1}{Démarrage de la partie}}}
\end{center}
\end{figure}

\newpage
\begin{figure}[H]
\begin{center}
\includegraphics[width=16cm]{act6.png}
\caption{\textit{\color{gris1}{Événements du jeu}}}
\end{center}
\end{figure}
